\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}




\title{Ex 53*}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

%COPIA DO TEX P4S1A2022

\newcommand{\fibM}{
        \begin{pmatrix}
            1 & 1 \\
            1 & 0
        \end{pmatrix}
}

% ----------------------------

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional

}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    \fibM ^ n = 
    \begin{pmatrix}
        F(n+1) & F(n) \\
        F(n) & F(n-1)
    \end{pmatrix}    
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}^*
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    \fibM^k = 
    \begin{pmatrix}
        F(k+1) & F(k) \\
        F(k) & F(k-1)
    \end{pmatrix}
}

\def \base{
    1
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    \fibM^{a+1} = 
    \begin{pmatrix}
        F(a+2) & F(a+1) \\
        F(a+1) & F(a)
    \end{pmatrix}
}

\def \desenvPasso{ 
    \item Suponha $a+1>1$

    \subitem   Pela definicao de multiplicacao de matrizes, temos
        \begin{equation}\label{shi}
            \fibM^{a+1} = \fibM \cdot \fibM^a
        \end{equation}

    \subitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, temos
        \[
            \fibM^a = 
            \begin{pmatrix}
                F(a+1) & F(a) \\
                F(a) & F(a-1)
            \end{pmatrix}
        \]

    \subitem Substituindo em \eqref{shi}
        \begin{align*}
            \fibM \cdot \fibM^a
                &= \fibM \cdot
                    \begin{pmatrix}
                        F(a+1) & F(a) \\
                        F(a) & F(a-1)
                    \end{pmatrix} \\
                &= \begin{pmatrix}
                    F(a+1) + F(a) & F(a) + F(a-1) \\
                    F(a+1) & F(a)
                    \end{pmatrix} \\
                &= \begin{pmatrix}
                        F(a+2) & F(a+1) \\ 
                        F(a+1) & F(a)
                    \end{pmatrix}
        \end{align*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{1\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Por um lado, temos
        \[
            \fibM^1 = \fibM \cdot
                \begin{pmatrix}
                    1 & 0 \\
                    0 & 1
                \end{pmatrix} = \fibM
        \]
    \subitem Pelo outro
        \begin{align*}
            F(0) &= 0 \\
            F(1) &= 1 \\
            F(2) &= 1
        \end{align*}

        \[
            \begin{pmatrix}
                F(2) & F(1) \\
                F(1) & F(0)
            \end{pmatrix} = 
            \fibM
        \]
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}
\end{document}

